\newpage
\section{Movement}
\label{ch:Locomotion}
In diesem Kapitel wird der Entwurf des Movement Systems beschrieben.

Das Movement System wird benötigt, um die spielende Person in VR durch die Simulation zu bewegen. Hierbei werden bereits vorhandene Prefabs des XR Interaction Toolkits von Unity genutzt, die dafür sorgen, dass die Unity Kamera mit dem HMD und die Controller mit ihrem virtuellen Gegenstück synchronisiert sind. Somit wird im Zuge des Projekts nur die Bewegung des Spielercharakters implementiert.
\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Locomotion:Architektur und Design Patterns}

Im geführten Modus muss, nachdem eine Barriere angeschaut wurde, der Pfad zur nächsten Barriere angezeigt werden. Um informiert zu werden, dass eine Barriere angeschaut wurde, wird vom Movement System mit der \nameref{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathEventObserver}-Klasse ein Observer implementiert, welcher dann die \nameref{ch:Locomotion:Klassendiagramm:PathProvider}-Klasse informiert. 
